<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Eu sou Gabriel Kalani, o Batman</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 15:53:47 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2017 15:53:47 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.3</generator>
    
      <item>
        <title>UM POUCO SOBRE WEBPACK - PARTE 1/?</title>
        <description>&lt;p&gt;É de comer?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;um-pouco-sobre-webpack---parte-1&quot;&gt;UM POUCO SOBRE WEBPACK - PARTE 1/?&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Opaaaa, E aí? como você estão?
Faz muito tempo que não posto nada aqui, mas eu ví que quase ninguém olha meus posts :broken_heart: 
Mas eu posto assim do mesmo jeito :kissing_heart:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois então, desta vez vou falar sobre o Webpack.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;O que é o Webpack, Lorde Gabriel?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/PeuTwM8MH50/hqdefault.jpg&quot; alt=&quot;Não sei&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O webpack é como um &lt;code&gt;module loader&lt;/code&gt; ou seja, um empacotador de módulos assim como o &lt;a href=&quot;http://browserify.org/&quot;&gt;Browserify&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;E como eu posso instalar o webpack?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://geradormemes.com/media/created/ipcsc2.jpg&quot; alt=&quot;Também não sei&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos instalar ele a partir do &lt;a href=&quot;https://www.npmjs.com/&quot;&gt;NPM&lt;/a&gt; de duas maneiras:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Instalar ele globalmente
    &lt;blockquote&gt;

      &lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot;&gt;npm install webpack -g
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Instalar ele em um projeto
    &lt;blockquote&gt;

      &lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot;&gt;npm install webpack --save-dev
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Essa postagem foi bem curta. Logo logo trarei as outras postagens para vocês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abração =D&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/03/31/posts-webpack1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/03/31/posts-webpack1.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>USANDO KALI NO PENDRIVE</title>
        <description>&lt;p&gt;Pois é, vou ensinar aos interessados como instalar o Kali Linux em um Pendrive
Então, “simbora”!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;usando-kali-no-pendrive&quot;&gt;USANDO KALI NO PENDRIVE&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Olá terráqueos,
Tudo beleuza creuza?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt; Então, recentemente descobri o GRANDIOSO sistema
Kali Linux.&lt;br /&gt; P&lt;strong&gt;* que par&lt;/strong&gt;! QUE SISTEMÃO DA P**R@&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E eu resolvi instalar ele, só que de fato eu não tenho um computador próprio
(vida de “xofem” é assim mesmo), porém lá estava eu *num *belo dia ensolarado
com pássaros cantarolando e eu lembro como se fosse ontem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu estava nas ruas da minha amada Belém ̶f̶u̶m̶a̶n̶d̶o̶ caminhando, pensando se
eu já tomei leite da mesma vaca duas vezes ou até mesmo se eu for jogar Jokenpô
na cracolândia e eu jogar pedra, os caras iriam fumar minha mão?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu lembro como se fosse ontem…&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Realmente foi ontem…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Chegando ao fim dessa enrolação, eu vou ensinar como você cria um Persistence do
SISTEMÃO DA P**R@, o Kali Linux.&lt;br /&gt; É muito fácil, você só vai precisar de
alguns recursos.&lt;br /&gt; 1º — Um pendrive, de preferência com tamanho de 8GB ou
mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2º — A última versão do Kali Linux (você pode baixar
&lt;a href=&quot;https://www.kali.org/downloads/&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Em relação a versão do Kali Linux, baixe Kali Linux 64 bit ou Kali Linux 32 bit,
não baixe &lt;strong&gt;Mini, e17, Mate, Xfce, LXDE, armhf, armel&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Eu citei todas, menos a &lt;strong&gt;Light&lt;/strong&gt;, bom ela pode ser considerada como uma segunda
opção, ela não vem como todos os recursos da versão normal, mas não significa
que você não possa instalar elas (o que eu não recomendo muito).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E a 3º e último recurso que obviamente é um Computador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aí, você se pergunta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lord Gabriel&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, como instalarei este SISTEMÃO DA P**R@ em meu Pendrive?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E então responder-te-ei : Há muito tempo foi lançado o &lt;strong&gt;Rufus.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, o Rufus é especialmente útil em casos onde: &lt;br /&gt; •Você precisa criar uma
mídia de instalação USB a partir de ISOs bootáveis (Windows, Linux, UEFI,
etc.)&lt;br /&gt; •Você precisa trabalhar em um hardware que não possui sistema
operacional (OS) instalado&lt;br /&gt; •Você precisa rodar um BIOS ou outro firmware a
partir do DOS&lt;br /&gt; •Quer executar programas de baixo nível&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ah, e Rufus é rápido. Ele chega, por exemplo, a ser 2 vezes mais rápido que
Unetbootin, Universal USB Installer.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Baixe &lt;a href=&quot;https://rufus.akeo.ie/?locale=pt_BR&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt; pelo próprio site do programa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de ter baixado, o Rufus e a imagem do Kali, é hora de instalarmos a
imagem no pendrive…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abra o Rufus e configure-o conforme mostra a imagem abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*tUqGeg9eyfh579X3cuh7Hg.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;span class=&quot;figcaption_hack&quot;&gt;Dê o nome para o pendrive de “UUI”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não deixe faltar nenhuma opção e de preferência deixe igual a imagem, porém,
você terá que escolher seu pendrive logo na primeira opção.&lt;br /&gt; Já a imagem do
sistema, está logo ali onde está escrito “FreeDOS”, clique ao lado dela em um
icone e escolha a *.ISO, logo a opção do “FreeDOS” irá se alterar para “Imagem
ISO”, depois de ter escolhido o arquivo. clique em “Iniciar”. O processo demora
muito então tenha paciência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*3Pja0lulMudHvUJCkW1C9A.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora vamos criar uma partição adicional no nosso Pendrive para os nossos
arquivos. ISSO É OBRIGATÓRIO, PESSOAL!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para isso, baixe o &lt;a href=&quot;http://www.partitionwizard.com/download.html&quot;&gt;MiniTool Partition Wizard
Free.&lt;/a&gt; Após ter baixado e
instalado ele, abra o programa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*HX_vN9SAA2UQyV24gVBj5g.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;span class=&quot;figcaption_hack&quot;&gt;Procure pelo seu pendrive, clique com o botão direito e escolha a opção
**Move/Resize **.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo irá aparecer uma pequena tela, onde está escrito “Size and Location”,
mantenha pressionado o botão esquerdo de seu mouse no pequeno desenho preto, o
que chamamos de &lt;strong&gt;arrow&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vá diminuindo até onde puder, feito isso clique em &lt;strong&gt;OK.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois disso ele vai criar uma partição adicional não-alocada, com o botão
direito sobre ele clique em “Create”, vai abrir uma tela e configure-o conforme
a imagem abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*J_0gWnK5d0041sbv2ciUYg.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;span class=&quot;figcaption_hack&quot;&gt;Em partition Label, o nome deve ser “Persistence”. Create As deve ser “Primary”
e File System deve ser Ext4&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clique em OK, e depois em “Apply” no canto superior da tela. O processo irá
demorar um pouco e tenha mais paciência ainda…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois disso… Reinicie seu computador e dê o BOOT em seu pendrive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E você vai se deparar com a seguinte tela&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*TFFp3oa2XR-27P5vp6hWaA.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vá para a opção “Live USB Persistence”, logo vai aparecer um bocado de texto e
depois o sistema vai iniciar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certifique-se de que no Desktop há uma unidade chamada “Persistence” que é a
partição “sim-alocada” que criamos agora pouco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abra um terminal e digite os seguintes comandos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;fdisk -l&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lembram que seu Pendrive tinha as partições FAT32 e uma Ext4 (Linux)?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procure saber qual é o seu &lt;strong&gt;Device Boot.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geralmente elas são /dev/sdb2 ou /dev/sdc2, apenas procure saber qual é.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;mkdir -p /mnt/UUI&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Essa UUI, é o nome do nosso pendrive que usamos no Rufus, caso tenha colocado
outro nome, mude esta opção. No meu caso, utilizei UUI&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;mount /dev/sdb2 /mnt/UUI&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Após o “mount” coloquei meu Device Boot Ext4 (Linux), como eu disse antes,
procure saber qual é o seu.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;echo “/ union” &amp;gt; /mnt/UUI/persistence.conf&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;umount /dev/sdb2 &amp;amp;&amp;amp; reboot&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Usando este último comando, seu computador irá reiniciar. Sempre que quiser usar
o Kali, use a tecla de BOOT com o pendrive conectado e escolha a unidade.&lt;br /&gt;
Logo vamos nos deparar com uma tela que vimos antes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*TFFp3oa2XR-27P5vp6hWaA.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;span class=&quot;figcaption_hack&quot;&gt;Clique em Live USB Persistence&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, não escolha nada ainda, deixa eu fazer uma explicação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Kali já está pronto para uso, agora sempre que quiser usa-lo escolha a opção
“Live USB Persistence” e você não precisará configurar tudo novamente.&lt;br /&gt; Logo
na primeira inicialização, escolha Live USB Persistence, aperte **TAB **e logo
abaixo aparecerá um texto de configuração, aperta espaço e digite Persistence e
depois dê Enter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora espere o sistema iniciar e seja Feliz.&lt;br /&gt; Lembrando que quando quiser
usar o sistema, não precisará usar as linhas de comandos citadas anteriormente,
mas caso no Desktop ainda esteja a unidade Persistence, refaça o tutorial, caso
ele tenha sumido… Relaxe, ele já está configurado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E também para liga-lo, escolha sempre a opção Live USB Persistence e não será
preciso usar o TAB e digitar Persistence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo está pronto! Não há nada mais para fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em casos de dúvidas, poste nos comentários ou entre em contato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abraços&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/12/28/usando-kali.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/12/28/usando-kali.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ESTUDOS COM JAVASCRIPT</title>
        <description>&lt;p&gt;Pois é, pelo título que já devem ter visto, eu decidi me abrir (tafuck mano) com vocês e contar para vocês como foi entrar para o “mundo” do JavaScript.
Então, “simbora”!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;estudos-com-javascript&quot;&gt;ESTUDOS COM JAVASCRIPT&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Olá terráqueos,
Tudo beleuza creuza?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, faz muito tempo que não posto nada aqui no blog desde o post em que eu ensinava &lt;a href=&quot;https://gkal19.github.io/2016/07/11/pull-request-separados-1.html&quot;&gt;COMO CRIAR PULL REQUESTS SEPARADOS - PARTE 1&lt;/a&gt; e também &lt;a href=&quot;https://gkal19.github.io/2016/07/11/pull-request-separados-2.html&quot;&gt;COMO CRIAR PULL REQUESTS SEPARADOS - PARTE 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merchan bonito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é, pelo título que já devem ter visto, eu decidi me abrir (tafuck mano) com vocês e contar para vocês como foi entrar para o “mundo” do JavaScript.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, em algum ano aí, eu comecei a mexer no Blogger e eu fiquei curioso sobre como era mexer com aquilo, como que eu podia criar um site, blog sem usar ele (Blogger).
E foi aí que eu vi o &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLHz_AreHm4dlAnJ_jJtV29RFxnPHDuk9o&quot;&gt;Curso de HTML5&lt;/a&gt; do Gustavo Guanabara e aí aprendi o básico do Front-End e depois de uns meses, eu comecei a pesquisar em fóruns, blogs, sites, tudo que pudesse me ajudar para aprender mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de um bom tempo, eu ouvi falar dos cursos do &lt;a href=&quot;https://www.twitter.com/osuissa&quot;&gt;Suissa&lt;/a&gt; através do canal do &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/gutiweb&quot;&gt;Carlos Gutierre&lt;/a&gt; e aí eu fui curtindo o assunto de JavaScript, já que na época eu só conhecia HTML5 e CSS3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns dizem que eu sou um puxa-saco do suissa, mas eu nem costumo “ligar” pra isso, já que devo muito pro cara que me ensinou demais voltando ao assunto depois de uns tempo, vi uma palestra dele no YouTube e um tempo depois, veio a ideia do BeMEAN e deu no que deu até hoje.
Acredito que até hoje, eu sou o aluno mais novo da Webschool inteira que pelo menos entregou os exercícios dos TRÊS FUCKING MÓDULOS, MongoDB, Node.JS e AngularJS, já estou logo me preparando para os módulos de Agosto de 2016 que vai ser barra-pesada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, aí uns dias depois dessa palestra do suissa, eu conheci a &lt;a href=&quot;https://twitter.com/loiane&quot;&gt;Loiane Groner&lt;/a&gt;, comprei um livro dela de &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.br/Learning-JavaScript-Data-Structures-Algorithms/dp/1783554878&quot;&gt;Learning JavaScript Data Structures and Algorithms&lt;/a&gt; que até hoje eu não sei onde ele está.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu recomendo demais, assim como o repositório do Eric Douglas, chamado &lt;a href=&quot;https://github.com/ericdouglas/traduz-ai&quot;&gt;Traduz aí&lt;/a&gt; , mano, na moral agradeço demais a esse cara e outros que contribuiram para o projeto, vou explicar o que é:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Com este projeto, tenho como objetivo traduzir o máximo de artigos para que os mesmos fiquem disponíveis para todos os desenvolvedores, principalmente os iniciantes que são os que mais sofrem com o problema da falta de conteúdo em português, encontrando uma dupla barreira em relação às linguagens, tanto a escrita/falada, quanto a que quer realmente ser aprendida (linguagem de programação/marcação/etc).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Assim como o &lt;a href=&quot;http://awesome-br.com/#/&quot;&gt;Awesome BR&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Awesome BR é uma coleção de links nas mais diversas tecnologias, mantido pela comunidade e para a comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aí, eu estou com algo que não sai da minha cabeça de jeito nenhum que é o React para quem deseja aprender dos os cursos do &lt;a href=&quot;http://blog.da2k.com.br/&quot;&gt;Fernando Daciuk&lt;/a&gt; de React, os do &lt;a href=&quot;https://willianjusten.com.br/cursos/&quot;&gt;Willian Justen&lt;/a&gt; de Git e GitHub, Jekyll e SVG, O Willian é o cara que me apresentou o TDD, isso é vida, aprender isso é como ir pro céu de mãos dadas com a Sasha Grey heheheh e por último vou recomendar os canais do &lt;a href=&quot;github.com/afonsopacifer/&quot;&gt;Afonso Pacifer&lt;/a&gt; e do &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/rodrigobranas&quot;&gt;Rodrigo Branas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, o Afonso é o cara mais foda que eu conheço de CSS, o Rodrigo em seu canal do YouTube possue diversos vídeos-aulas sobre JavaScript, Grunt &amp;amp; Gulp e mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, o post vai terminar aqui, sei que não falei quase nada da minha experiência com JavaScript, mas é tipo eu aprendendo Astronomia :heart: e com o TDD é melhor ainda :smile: .
Recomendo os canais ou cursos de todos citados acima, todos me ajudaram demais no que eu sei e fiz uma pequena listinha de mais algumas coisas que eu quero aprender e é muito.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Design Patterns&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;React.JS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SASS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Redux&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;PHP&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ruby/Rails&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Meteor&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AWS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Golang&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Python&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vai ser díficil tudo isso, mas eu sempre estou preparado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abração =D&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/07/22/estudos-com-javascript.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/07/22/estudos-com-javascript.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>COMO CRIAR PULL REQUESTS SEPARADOS - PARTE 2</title>
        <description>&lt;p&gt;Já pensou em aprender a criar Pull Request’s separados?
Então, “simbora”!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-criar-pull-requests-separados---parte-2&quot;&gt;COMO CRIAR PULL REQUESTS SEPARADOS - PARTE 2&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Olá terráqueos,
Tudo beleuza creuza?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, Eu iniciei uma série de posts aqui sobre o envio de Pull Requests separados e vamos continuar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://gkal19.github.io/2016/07/11/pull-request-separados-1.html&quot;&gt;COMO CRIAR PULL REQUESTS SEPARADOS - PARTE 1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anteriormente, aprendemos sobre branchs e como cria-las e acessa-las.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora vamos continuar »&amp;gt;. KATIAU&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, nós haviamos acessado nossa branch criada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/oKjBTvM.png&quot; alt=&quot;trocando a branch&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No meu caso eu criei &lt;code&gt;patch-10&lt;/code&gt; que é a em que exercício eu estou e devemos adicionar o a pasta com seu username e os arquivos do exercício dentro.
Como eu disse anteriormente:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Criei a pasta &lt;code&gt;class-10&lt;/code&gt; e nela criei mais uma pasta com meu username e os arquivos do exercícos dentro.
Essa é a nova “norma” para enviar exercícios no BeMEAN, creio eu que será assim a partir do módulo de Angular1.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Para adicioanar os arquivos utilizamos:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot;&gt;$ git add [pasta-do-exercício]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Em seu fork você deve ter várias &lt;code&gt;class-[número-da-aula]&lt;/code&gt;, no meu caso – repetindo – Criei a pasta &lt;code&gt;class-10&lt;/code&gt; e nela criei mais uma pasta com meu username e os arquivos do exercícos dentro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Então, simplesmente usei o comando &lt;code&gt;git add class-10&lt;/code&gt; junto com a pasta com meu username dentro. Feito isso você deve fazer o seu commit.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;O que é Commit?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Suponhamos que você consertou um erro seu site/software/projeto ou sei-lá-o-que, chegou a hora de você commitar essa modificação e elas serão inseridas no repositório do seu projeto e outras pessoas poderão ver. 
E é isso que o commit faz, Assim essa modificação não fica perdida e todo mundo sabe do que se trata aquela mudança.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Commitaremos” com o comando:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot;&gt;$ git commit -m &quot;Seu Nome - Exercício [número-do-exercício-aqui] - Resolvido&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;No meu caso, eu fiz:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot;&gt;$ git commit -m &quot;Gabriel Kalani - Exercício 10 - Resolvido&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Após isso, vamos enviar e qual comando utilizamos?&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot;&gt;$ git push origin master
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Porém, você não vai fazer essa merda, você estará enviando para a branch principal &lt;code&gt;master&lt;/code&gt; e nós queremos enviar para a branch que criamos.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot;&gt;$ git push origin patch-10
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;code&gt;Patch-10&lt;/code&gt; é a branch que eu criei, no seu caso, você pode estar enviando para &lt;code&gt;patch-1&lt;/code&gt;,&lt;code&gt;patch-2&lt;/code&gt;,&lt;code&gt;patch-3&lt;/code&gt; e por aí vai.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;No meio desse processo, ele deve pedir seu login e senha do GitHub, na hora da senha, poderá não aparecer nada é normal, só está invisível mas sua senha vai estar lá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora sim, mano!
Depois que enviar, visite seu fork do módulo em que está e verá que seu commit foi feito.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Mas meu commit não aparece…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Você deve repetir os passos anteriores, ou você simplesmente esqueceu de clonar o seu fork.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se seu commit funcionou! Parabéns :smile:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está feito! Mentira!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois disso, vamos ao repositório oficial de seu exercício e ao acessar, você pode ver algo novo escrito:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Compare &amp;amp; Pull Request&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Clique e crie seu Pull Request e seja feliz, meu bruxo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui funcionou certinho e enviou os 5 arquivos que estavam dentro da pasta com meu &lt;code&gt;class-10&lt;/code&gt; e agora é só esperar o Suissa fazer a correção de seus RESPECTIVOS exercícios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos finalizar por aqui, se tem alguma dúvida, sugiro que me contate pelo meu facebook, twitter ou algo do tipo. com o id @gkal19
Também estou no Telegram, nos grupos da Webschool e meu e-mail é gabrielsilva1956@gmail.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abração =D&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/07/11/pull-request-separados-2.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/07/11/pull-request-separados-2.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>COMO CRIAR PULL REQUESTS SEPARADOS - PARTE 1</title>
        <description>&lt;p&gt;Já pensou em aprender a criar Pull Request’s separados?
Então, “simbora”!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-criar-pull-requests-separados---parte-1&quot;&gt;COMO CRIAR PULL REQUESTS SEPARADOS - PARTE 1&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Olá terráqueos,
Tudo beleuza creuza?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pô, então… O Tio Suissa me pediu para dar uma aula para a galera do BeMEAN ensinando o envio dos seus RESPECTIVOS exercícios de devidos Módulos em que se encontram seus alunos.
&lt;strong&gt;Falei pouco mais falei bonito&lt;/strong&gt;
Bem, nós, alunos enviamos nossos exercícios por meio de Pull Requests, mas se você for criar 1 PR, ele vai criar normalmente, porém, digamos que queiras enviar o exercício de outra aula e for criar um PR, ele vai juntar tudo em um e vai ficar muito bagunçado.
Por meio de pesquisas, eu aprendi a envia-los por meio de Branchs.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;O que é uma &lt;strong&gt;Branch&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Um branch no Git é simplesmente um leve ponteiro móvel para um desses commits. 
O nome do branch padrão no Git é master. Como você inicialmente fez commits, você tem um branch principal ( master branch ) que aponta para o último commit que você fez. 
Cada vez que você faz um commit ele avança automaticamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://git-scm.com/figures/18333fig0303-tn.png&quot; alt=&quot;branch&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acho que você já deve ter tido uma noção do que é uma &lt;strong&gt;branch&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, vamos lá!
Suponhamos que você deseja enviar o exercício #10 do módulo de Angular1.
Para criar uma &lt;strong&gt;branch&lt;/strong&gt; utilizamos o comando:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot;&gt;$ git branch [insira o nome da branch]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;A parte onde está escrita “[insira o nome da branch]” deve ser substituída por &lt;code&gt;patch-[número da aula de seu modulo]&lt;/code&gt; e não deve conter chaves ou espaços.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ao checar o terminal, poderá ver que ele estará na branch principal &lt;code&gt;master&lt;/code&gt;, mas para fazer o trocar de branchs, utilizamos:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot;&gt;$ git branch [nome da sua branch]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E quando você for ver, ele já terá feito a “transação” para o outro Ramo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/oKjBTvM.png&quot; alt=&quot;trocando a branch&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O próximo passo será adicionar o seu exercício, como irei enviar o exercício #10 de Angular, terei eu de adicionar a class-10 – já que eu sou o único que está na frente em exercícios de Angular.
Criei a pasta &lt;code&gt;class-10&lt;/code&gt; e nela criei mais uma pasta com meu username e os arquivos do exercícos dentro.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Essa é a nova “norma” para enviar exercícios no BeMEAN, creio eu que será assim a partir do módulo de Angular1.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Então, vamos terminar o post por aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://gkal19.github.io/2016/07/11/pull-request-separados-2.html&quot;&gt;COMO CRIAR PULL REQUESTS SEPARADOS - PARTE 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abração =D&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/07/11/pull-request-separados-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/07/11/pull-request-separados-1.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>COISAS CANSATIVAS</title>
        <description>&lt;p&gt;Ultimamente, to me sentindo meio cansado e vou explicar porquê.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;coisas-cansativas&quot;&gt;COISAS CANSATIVAS&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Bom, agora são 05:00 no dia 12.06.
Dia dos Namorados, dia de ver seus amigos lamentando, chorando, resmungando, namorando e tudo mais. Eu como 6 anos seguidos, terei de ficar sozinho nos dias dos namorados, mas não é um problema seria pior ficar sozinho no mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;~Caiu até uma lágrima~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, to cansado pra cacete, passei a tarde, noite e madrugada resolvendo meus exercícios de Node.js do curso do BeMEAN do Tio Suissa e cansei demais. e olha que são assuntos sobre: Test Driven Development, Express.JS e Mongoose.
Fiz os exercícios 06, 07, 08, 09 e 10, sério na moral isso cansa demais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se eu soubesse que isso cansaria tanto, eu nem teria entrado na área da programação… Err, mentira to zoando rsrs&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, vou dormir até as 06 da manhã e talvez eu fale sobre algo TALVEZ interessante e escutar músicas de sofrência #SQN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abração =D&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 12 Jun 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/06/12/coisas-cansativas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/06/12/coisas-cansativas.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>MUDANÇAS CONSTANTES</title>
        <description>&lt;p&gt;Nos últimos minutos/horas o blog está passando por diversas mudanças.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mudanÇas-constantes&quot;&gt;MUDANÇAS CONSTANTES&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;O blog nos últimos tempos rsrsrs acho engraçado dizer isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos últimos minutos/horas o blog está passando por diversas mudanças.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acabei de adicionar o &lt;a href=&quot;https://disqus.com/home/&quot;&gt;Disqus&lt;/a&gt; ao site.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Disqus é um serviço online que oferece uma plataforma centralizada de discussões e postagem de comentários para sites, segundo o Wikipedia.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Até que foi bem fácil e eu achando que seria o “fim do mundo”. #SuperRecomendo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Também devo lembrar que instalei o tema &lt;a href=&quot;https://github.com/rosario/kasper&quot;&gt;Kasper&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ghost’s default theme (Casper) on Jekyll&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Espero que com isso, tenhamos um bom feedback.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abração =D&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 30 May 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/05/30/mudanca-constante.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/05/30/mudanca-constante.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>SEM IDEIAS</title>
        <description>&lt;p&gt;Acho que estou ficando meio que sem ideias do que postar no meu blog, mas já tenho uma ideia&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sem-ideias&quot;&gt;SEM IDEIAS&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Bom, acabei de criar este blog e to sem ideias do que postar, então vou recomendar alguns &lt;code&gt;links&lt;/code&gt; para quem deseja aprender algumas linguagens.
&lt;br /&gt;
Acabei de ter uma conversa com o &lt;a href=&quot;https://www.github.com/ridjohansen&quot;&gt;Richard D. Johansen&lt;/a&gt; para me ajudar me dando &lt;code&gt;links&lt;/code&gt; para aprender React.JS e o cara me surpreendeu ao me recomendar o perfil de dois usuários.
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.github.com/raphamorim&quot;&gt;Raphael Amorim&lt;/a&gt; e o&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.github.com/afonsopacifer&quot;&gt;Afonso Pacifer&lt;/a&gt;
&lt;br /&gt;
O Raphamorim tem alguns projetos incríveis feitos com Front-End e o Afonso Pacifer assim como ele tem projetos incríveis em Front-End, só que na maioria em CSS. Os caras são foda, rapaz. E ambos são amantes de Open Source.
&lt;br /&gt;
No perfil do Afonso vi que tem um repositório interessante para quem deseja se aprofundar em outras linguagens.
&lt;br /&gt;
O repositório que falo é o &lt;a href=&quot;https://github.com/afonsopacifer/dev-notes&quot;&gt;Dev-notes&lt;/a&gt;. Que de forma organizada junta vários links, anotações e um bocado de coisas sobre o Front-End, porém está incluído várias outras áreas relacionadas como Back-End, CLI Tolls, UX, e mais.
&lt;br /&gt;
E quando achei algo sobre React fiquei feliz da vida. São diversas referências sobre tal.
&lt;br /&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;React é uma biblioteca para criar interfaces, idealizada pela galera do Facebook.
&lt;br /&gt;
Então para quem estiver procurando se aprofundar em outras linguagens…SUPER-RECOMENDO que vejam este repositório.
&lt;br /&gt;
Só lembrando também que o Afonso possui um &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/CSSCastShows&quot;&gt;Screencast&lt;/a&gt; focado em CSS.
&lt;br /&gt;
Abração =D&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 May 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/05/29/sem-ideias.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/05/29/sem-ideias.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>NOVO BLOG</title>
        <description>&lt;p&gt;Parece que tem um novo blog nascido.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;novo-blog&quot;&gt;NOVO BLOG&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Então, este aqui é meu primeiro blog. Mentira é o “sei-lá-qual-número” já que criei vários na época em que o Blogger da Google era bastante utilizado e mais dois blogs com o Wordpress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi difícil demais criar esta “bagaça”.
Muitas e muitas tentativas(e travadas no computador ;D ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, hoje eu to frenético daqui a pouco eu posto mais coisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abração =D&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 May 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/05/29/novo-blog.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/05/29/novo-blog.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
